新手想學saxophone

新仔完全未掂過saxophone 有啲興趣想自己研究下
等疫情過左之後出去學
上網睇到有啲人話有分有F#鍵，同無F#鍵
想問下係咪多數都買有F#

之前又爬過下文，有啲巴打話入門可以買yas26
近排見通利減價，有隻buffet 8101同yas26
睇下巴打們有無咩建議/推薦

利申：無諗住考級，純粹為興趣，筆直一萬樓下

我建議你買支二手玩吓先，以前啲同學是但買支淘寶貨。
我前幾年學嗰時，唔單止屋企人覺得嘈，鄰居都頂唔順，你要諗諗，真係好Q大聲
F# 鍵係唔重要，只係㩒邊個掣吹到個音，唔會話方便咗或容易咗

入門多數都買yas-280, 2手放會易放啲。有F#鍵嘅話就多個指法咁解，而家大部分saxophone都有，不過一啲student model就冇，例如26，不過我覺得買26都冇問題